## Что такое git bash?

   Git Bash — это командная строка, с помощью которой пользователи могут использовать функции Git. 

    Есть операционная система Linux — как Windows, только совсем другая. И в ней есть очень полезная команда — Git, которая позволяет управлять версиями проекта (исходного кода). Но в Windows такой команды нет. Вот тут и нужна программа Git Bash — она ставит на Windows оболочку от Linux, в которой и будет работать команда Git. Результат — на Windows можно использовать команду Git из Linux, и все это сделано удобно.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

   Git pull - эта команда используется для загрузки изменений из удалённого репозитория на локальный. 
   
    Эта команда скачивает копию текущей ветки с указанного удалённого репозитория и объединяет её с локальной копией.
    Git pull выполняет внутри себя две команды git fetch и git merge. Сначала команда git pull запускает команду git fetch для загрузки содержимого из указанного удаленного репозитория. Затем выполняется команда git merge, объединяющая ссылки и указатели удаленного содержимого в новый локальный коммит слияния. Git pull сливает любые внесённые коммиты в ветку, в которой вы сейчас работаете. 

   Git push - эта команда используется, чтобы отправлять изменения с локального на удалённый репозиторий. 

    Эта команда используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий, где с ними могут ознакомиться другие участники проекта. Эта команда симметрична команде git fetch: при извлечении с помощью fetch коммиты импортируются в локальные ветки, а при публикации с помощью push коммиты экспортируются в удаленные ветки.
## Что такое merge request?
   
   Merge request - это запрос на слияние веток. 
   
    Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.
    Merge request — позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта, чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы. Merge request позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект. 

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

   Git status - проверка статуса репозитория. 

    Команда git status - основной инструмент, используемый для определения, какие файлы в каком состоянии находятся.
  
   Git log - просмотр истории коммитов с изменениями

    Просматривать изменения, внесённые в репозиторий, можно с помощью команды git log. Она отображает список последних коммитов в порядке выполнения. Кроме того, добавив флаг -p, вы можете подробно изучить изменения, внесённые в каждый файл.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
   Часто при работе над одним проектом, возникает необходимость использовать в нём другой проект. Возможно, это библиотека, разрабатываемая сторонними разработчиками или вами, но в рамках отдельного проекта, и используемая в нескольких других проектах. Типичная проблема, возникающая при этом — вы хотите продолжать работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом.
   Git решает эту проблему с помощью подмодулей. Подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.

   Для добавления нового подмодуля используйте команду *git submodule add* , указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать.